范太曾德成任董事教育中心 涉違規辦講座無申娛樂牌 食環放生被轟大細超

范太曾德成任董事教育中心 涉違規辦講座
無申娛樂牌 食環放生被轟大細超

要聞

【本報訊】食環署早前警告音樂表演場地Hidden Agenda無牌經營娛樂場所，但原來除了藝文團體，一般機構租場辦公開活動亦可能「中招」。本報發現，坊間不少場地並無申領公眾娛樂場所牌照，租用者若沒有自行向食環署領牌，隨時違法；其中一個涉嫌違法的團體，是由多名前政府高官成立的勵進教育中心，惟其活動未遇阻撓。有立法會議員認為條例規管範圍太廣，建議當局修法。
記者：趙雅婷

勵進教育中心上月中於灣仔溫莎公爵服務大廈舉行「青心直說」系列講座，由前中國體操運動員硂運動品牌創辦人李寧主講。勵進去年初成立，屬慈善機構，多名前政府高官擔任董事，包括身兼主席的港區人大代表范徐麗泰硂前民政事務局局長曾德成硂前警務處長李明逵硂前律政司司長及基本法委員會副主任梁愛詩。

當日講座由李寧（左三）主講，曾德成（右三）任嘉賓主持，李明逵（右二）、范徐麗泰（左二）及作家屈穎妍（右）亦有出席。
勵進教育中心圖片

最高罰款2.5萬及囚6個月

當日講座由曾德成任嘉賓主持，李明逵硂范徐麗泰及作家屈穎妍亦有出席。活動海報資料顯示，講座對象為青少年，上限為300人，公眾人士可於網上報名，並無限制參與者身份，進場時只須出示確認報名電郵，本報記者表示即日報名並無電郵仍獲安排座位。
根據《公眾娛樂場所條例》，舉辦有關娛樂節目的任何臨時或永久場所均須向食環署領取牌照，其中「娛樂節目」包括音樂會硂展覽及演講等，違例者最高可被判罰款2.5萬元及監禁6個月。食環署回覆有關李寧講座地點的查詢，指該處並非獲豁免毋須申請公眾娛樂場所牌照之處所，亦無收到勵進或場地擁有人就有關活動申請臨時公眾娛樂場所牌照或其他牌照。

周博賢促解釋執法尺度

藝術發展局委員周博賢批評食環署執法不公，「好明顯係大細超」，他指條例一直存在，近來執法力度大幅增加，「某啲團體就執法，呢啲團體搞嘅活動咁蹺冇投訴就冇執法？」周認為，以往政府執法時會顧慮民意反彈，惟現時政府經常強調「依法治港」，政府應解釋執法尺度改變的原因。
社會服務聯會回覆指，場地一般只供申請團體的會員或邀請人士使用，如申請團體欲辦公眾活動，須自行向政府部門申請相關牌照。勵進教育中心回覆指，不知悉舉辦免費的講座或交流會需要向食環署申領公眾娛樂場所牌照，亦不知悉場地並無申領牌照。
除了灣仔溫莎公爵服務大廈外，不少提供場地租用的團體均聲稱場地可舉辦演講會硂電影放映會等「娛樂節目」（見表），當中包括香港青年協會、小童群益會、基督教家庭服務中心等非政府組織，惟場地本身並無申領公眾娛樂場所牌照。
公民黨立法會議員陳淑莊認為，條例規管範圍極廣，「市民好容易誤墮法網，其實好擾民」，建議當局修改條例。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

支聯會時代廣場擺民女像曾遭票控

要聞 3小時前

犯法撚講兩句

高官做野唔使你教

守法撚： 犯法就係唔岩
要拉

高官犯法？WFC

[img]
圖片網址
[/img]🙄😟😴😓😟😤[url]網址[/url]😤😤😤😤😢〇：：：：：你：：：，：：：：你：：：：已：：：：尾：：：